{
    "question": "Mempelajari tarian daerah mencerminkan sikap yang sesuai dengan nilai Pancasila ke\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-3 (Persatuan Indonesia)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nilai luhur pancasila ke tiga yang meningkatkan rasa nasionalisme atau cinta tanah air dengan keberagaman yang dimiliki.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bung-hatta-menentang-keras-pengasinga-bung-karno-ke-flores-tinda-250",
            "question": "Bung hatta menentang keras pengasinga bung karno ke flores. tindakan yg dilakukan bung hatta untuk mengungkapkan penentangan itu adalah dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengulas pengasingan insinyur Soekarno di berbagai media </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekarang-tanggal-15-november-2020-seminggu-yang-lalu-ayah-memanen-757",
            "question": "Sekarang tanggal 15 november 2020 seminggu yang lalu ayah memanen jagung di kebunnya tanggal berapakah ayah memanen jagung di kebunnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawab :<br><br>seminggu ada 7 hari, jadi tinggal kurangkan saja 15 november dengan 7 hari maka hasilnya adalah tanggal 8 november 2020 ayah memanen jagung di kebunnya.<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pkn-bantu-jawab-dengan-benar-1-hambatan-dalam-memelihara-persat-640",
            "question": "PKN, BANTU JAWAB DENGAN BENAR    1. Hambatan dalam memelihara persatuan dan kesatuan kebangsaan antara lain..\r\na. mengembangkan potensi diri pribadi yang kurang baik\r\nb. memajukan golongan sendiri untuk berprestasi\r\nc. sikap panatisme yang berlebihan\r\nd. meningkatkan kegiatan kelompok kerja sendiri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. sikap panatisme yang berlebihan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Fanatisme adalah keyakinan (kepercayaan) yang terlalu kuat terhadap ajaran (politik, agama, dan sebagainya). </p><p></p><p>Sikap fanatisme yang berlebihan dapat menghambat persatuan dan kesatuan bangsa dalam Wawasa Nusantara.</p><p></p><p>Fanatisme disebabkan oleh beberapa hal; </p><p></p><p>a. Adanya keyakinan bahwa ideologinya adalah satu-satunya kebenaran yang harus dibelanya </p><p></p><p>b. Adanya keyakinan bahwa ideologinya adalah berbeda dari ideologi- ideologi lainnya </p><p></p><p>c. Adanya keyakinan bahwa ideologi yang dianutnya mampu mengantarkan kebahagiaan dunia-akhirat.</p><p></p><h3>semoga membantu</h3><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tentang-lahirnya-negara-kesatuan-republik-indonesia-semak-536",
            "question": "Sejarah tentang lahirnya negara kesatuan republik indonesia semakin menguat setelah a.jepang pulang kampung b.tentara indonesia tetap berjuang c.jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu d.hadiah kemerdekaan dari jepang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaffffffffff klo ssaaalaaaah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.Jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-25-lagu-daerah-tanduk-majeng-berasa-dari-a-jawa-timur-793",
            "question": "A.    25. Lagu daerah \"Tanduk Majeng ''berasa\r\ndari....\r\na. Jawa Timur\r\nb. nusa Tenggara Barat\r\nc. Sulawesi Selatan\r\nd. papua\r\n\r\ntolong dijawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Jawa timur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semangat belajarnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.jawa timur</p><p></p><p>Maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penerapan-tatatertip-sisiswa-disekola-memiliki-tujuan-untuk-486",
            "question": "Penerapan tatatertip sisiswa disekola memiliki tujuan untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>Agar siswa mengetahui tugas, hak dan kewajibannya. </li><li>Agar siswa mengetahui hal-hal yang diperbolehkan dan kreativitas meningkat serta terhindar dari masalah-masalah yang dapat menyulitkan dirinya.</li></ol><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong></p><p>Mengatur sikap dan perilaku siswa agar sesuai dengan ketentuan.</p><p>Agar siswa mengetahui tugas, hak, dan kewajibannya.</p><p>Agar siswa mengetahui hal-hal yang diperbolehkan dan kreativitas meningkat serta terhindar dari masalah-masalah yang dapat menyulitkan dirinya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelas-kan-klasifikasi-dari-jalan-raya-sesuai-standar-288",
            "question": "Sebutkan dan jelas kan klasifikasi dari jalan raya sesuai standar pemerintah?\r\npelajaran pjok!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI), jalan raya merupakan jalan yang besar, lebar dan umumnya beraspal, dapat digunakan oleh kendaraan besar, seperti bus dan truk dari dua arah yang berlawanan.</p><p></p><p>Dalam Undang-Undang Nomor 38 Tahun 2004, jalan dapat dibagi menjadi dua jenis, yakni berdasarkan fungsi dan jenisnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinnekaan-bangsa-indonesia-merupakan-rahmat-allah-merupakan-se-652",
            "question": "Kebhinnekaan bangsa indonesia merupakan rahmat allah merupakan sebuah potensi sekaligus tantangan bagi bangsa indonesia . jelaskan maksud pernyataan tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kita harus bersyukur karema Allah telah memberi kemerdekaan bagi rakyat indonesia dan tercipta lah pancasila,bhineka tunggal ika,undang\u00b2 dasar 1945 semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-bende-berasal-dari-daerah-667",
            "question": "Alat musik bende berasal dari daerah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo ga salah maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-pangkat-15625-x-1728-pliss-jawab-599",
            "question": "Akar pangkat 15.625 X 1.728. PLISS JAWAB\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Akar pangkat 3 dari 15.625 adalah 25</p><p></p><p>akar pangkat 3 dari 1.728 adalah 12</p><p></p><p></p><p>maka 25 X 12 adalah 300</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}